1. Markdown’da başlık oluşturmak için hangi karakter kullanılır?
A) #
B) *
C) -
D) >
Cevap: A

2. ## Başlık ifadesi neyi temsil eder?
A) 2. seviye başlığı
B) 1. seviye başlığı
C) Kalın metni
D) Kod bloğunu
Cevap: A

3. Kalın (bold) metin yazmak için doğru kullanım hangisidir?
A) **metin**
B) _metin_
C) `metin`
D) ~~metin~~
Cevap: A

4. Eğik (italic) metin yazmak için hangisi kullanılabilir?
A) _metin_
B) **metin**
C) `metin`
D) ## metin
Cevap: A

5. Sırasız (madde işaretli) liste oluşturmak için hangisi doğrudur?
A) * Madde
B) 1. Madde
C) # Madde
D) > Madde
Cevap: A

6. Aşağıdakilerden hangisi numaralı liste oluşturur?
A) 1. Madde
B) * Madde
C) - Madde
D) # Madde
Cevap: A

7. Markdown’da bağlantı (link) eklemek için doğru sözdizimi hangisidir?
A) [Metin](link)
B) (Metin)[link]
C) Metin(link)
D) <Metin>(link)
Cevap: A

8. Resim eklerken bağlantı sözdizimine ek olarak hangi karakter kullanılır?
A) !
B) #
C) *
D) >
Cevap: A

9. Markdown’da kod bloğu oluşturmak için hangi karakter üç kez kullanılır?
A) ```
B) ***
C) ---
D) ###
Cevap: A

10. Markdown’da yatay çizgi (horizontal rule) oluşturmak için hangisi kullanılabilir?
A) ---
B) --
C) ==
D) ///
Cevap: A
